{"1435": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09c1\u099a\u09cd\u099b \u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6\u09bf \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997?", "options": ["\u09a8\u09bf\u09ae, \u09ab\u09bf", "\u09ac\u09a6, \u09aa\u09b0\u09bf", "\u0985\u09aa\u09bf, \u09b8\u09c1", "\u0997\u09b0, \u09aa\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09ae, \u09ab\u09bf\""]}, "1458": {"question": "\u09b0\u09be\u09ae\u09a6\u09be- \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7 \u09b0\u09be\u09ae \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4-", "options": ["\u09a7\u09be\u09b0\u09be\u09b2\u09cb \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7", "\u09ac\u09c3\u09b9\u09ce \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7", "\u09ad\u09af\u09bc\u0982\u0995\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7", "\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09c3\u09b9\u09ce \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7\""]}, "1546": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u099a\u09be\u09b0\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997 \u0996\u09be\u0981\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0993 \u09a4\u09ce\u09b8\u09ae (\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4) \u0989\u09ad\u09af\u09bc \u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7 \u09a6\u09c7\u0996\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u09b8\u09c1, \u09ac\u09bf, \u09a8\u09bf, \u0989\u09ce", "\u09b8\u09c1, \u0985\u09aa\u09bf, \u09a8\u09bf, \u0986", "\u09b8\u09c1, \u09ac\u09bf, \u09a8\u09bf, \u0986", "\u0989\u09aa, \u09ac\u09bf, \u09a8\u09bf, \u0986"], "answer": ["\u09b8\u09c1, \u09ac\u09bf, \u09a8\u09bf, \u0986\""]}, "1770": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7 \u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6\u09bf \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7 ?", "options": ["\u09a8\u09bf\u0996\u09c1\u0981\u09a4", "\u0986\u09a8\u09ae\u09a8\u09be", "\u0985\u09ac\u09b9\u09c7\u09b2\u09be", "\u09a8\u09bf\u09ae\u09b0\u09be\u099c\u09bf"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u09ae\u09b0\u09be\u099c\u09bf\""]}, "2105": {"question": "\u2018\u0985\u09ac\u09ae\u09c2\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u2019 \u0993 \u2018\u0985\u09ac\u09a6\u09be\u09a8\u2019 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u2018\u0985\u09ac\u2019 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09ac\u09cd\u09af\u099f\u09bf \u09a0\u09bf\u0995?", "options": ["\u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u0986\u09aa\u09be\u09a4-\u09ac\u09bf\u099a\u09be\u09b0\u09c7 \u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09b2\u09c7\u0993 \u0986\u09b8\u09b2\u09c7 \u098f\u0995", "\u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u09ae\u09cb\u099f\u09be\u09ae\u09c1\u099f\u09bf \u098f\u0995\u0987 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7", "\u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u09a6\u09c1\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u098f\u0995\u0987 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7", "\u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a6\u09c1\u0987 \u09b0\u0995\u09ae"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a6\u09c1\u0987 \u09b0\u0995\u09ae\""]}, "2108": {"question": "\u2018\u0985\u09aa\u09ae\u09be\u09a8\u2019 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u2018\u0985\u09aa\u2019 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4", "\u09a8\u09bf\u0995\u09c3\u09b7\u09cd\u099f", "\u09ac\u09bf\u0995\u09c3\u09a4", "\u0985\u09ad\u09be\u09ac"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09aa\u09b0\u09c0\u09a4\""]}, "2445": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09df \u0995\u09df \u099f\u09bf \u0996\u09be\u0981\u099f\u09bf \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997 \u0986\u099b\u09c7?", "options": ["21", "22", "19", "20"], "answer": ["21\""]}, "2968": {"question": "\u2018\u09b2\u09be\u09aa\u09be\u09a4\u09cd\u09a4\u09be\u2019 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u2018\u09b2\u09be\u2019 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09df \u098f\u09b8\u09c7\u099b\u09c7-", "options": ["\u0986\u09b0\u09ac\u09bf \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7", "\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\u09bf \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7", "\u09b9\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7", "\u0989\u09b0\u09cd\u09a6\u09c1 \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7"], "answer": ["\u0986\u09b0\u09ac\u09bf \u09ad\u09be\u09b7\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7\""]}, "3313": {"question": "\u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf?", "options": ["\u09e7\u09ef", "\u09e8\u09e6", "\u09e8\u09e7", "\u09e8\u09e8"], "answer": ["\u09e8\u09e6\""]}, "3589": {"question": "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09cd\u09a4\u09bf \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7 \u2019\u09aa\u09b0\u09bf\u2019 \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09df\u09cb\u0997 \u2014\u2014", "options": ["\u09aa\u09b0\u09bf\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3", "\u09aa\u09b0\u09bf\u09aa\u09be\u099f\u09bf", "\u09aa\u09b0\u09bf\u09b6\u09cb\u09a7", "\u09aa\u09b0\u09bf\u09b8\u09b0"], "answer": ["\u09aa\u09b0\u09bf\u09b8\u09b0\""]}, "3938": {"question": "\"\u0986\u09ac\" \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 ", "options": ["\u0996\u09be\u0981\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be", "\u09a4\u09ce\u09b8\u09ae", "\u09ac\u09bf\u09a6\u09c7\u09b6\u09c0", "\u09ae\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0"], "answer": ["\u0996\u09be\u0981\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\""]}, "3939": {"question": "\u0986\u09ae\u099c\u09a8\u09a4\u09be \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7\u09b0 \u0986\u09ae \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09c7\u09b0? ", "options": ["\u0996\u09be\u0981\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be ", "\u09a4\u09ce\u09b8\u09ae", "\u0986\u09b0\u09ac\u09bf", "\u09b9\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6\u09bf"], "answer": ["\u0986\u09b0\u09ac\u09bf\""]}, "4106": {"question": "\"\u0989\u09aa\" \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6\u09c7 \"\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a6\u09cd\u09b0\" \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7?", "options": ["\u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9", "\u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2", "\u0989\u09aa\u09b9\u09be\u09b0", "\u0989\u09aa\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u0989\u09aa\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\""]}, "5914": {"question": " \u0995\u09cb\u09a8 \u09b6\u09ac\u09cd\u09a6 \u0997\u09a0\u09a8\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u0989\u09aa\u09b8\u09b0\u09cd\u0997 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df\u09c7\u099b\u09c7 ?", "options": ["\u09aa\u09b0\u09be\u0995\u09be\u09b7\u09cd\u09a0\u09be", "\u0985\u09ad\u09bf\u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf", "\u09aa\u09b0\u09bf\u09b6\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "\u0985\u09a8\u09be\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf"], "answer": ["\u0985\u09a8\u09be\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\""]}}